慳整飛機錢出事！香港航空內幕大爆

內容轉自K’s Aviation

素有航空界亞視美譽的香港航空 (HX) ，除了因為現金流出現問題導致威迫勞方放無薪假外，其他方面都有問題。

如早前所料，香港航空 (HX) 訓練大樓終於在昨天正式啟用。大樓的開幕典禮於本年7月時已經計劃好會高調舉行，並且已經邀請政府官員及機場管理局 (AA) 高層作主禮嘉賓。可是內部公告指出，由於香港社會動盪原因取消開幕典禮，變成前線後勤聚會。不過小編收到消息，指出取消開幕典禮真正原因，是因為需要開源節流而要取消非必要開支幫助公司可持續營運。

大家有留意的話，香港航空 (HX) 有計劃將A332租出給天津航空 (GS) ，因為是屬於少數香港航空 (HX) 擁有之飛機。第一架B-LNK於8/5執飛HX8368前往天津濱海國際機場 (TSN) 上色及轉手，但是由於飛機狀況太差而拒收，之後於18/6執飛HX8369返回香港，並一直停泊停機坪。但是香港航空 (HX) 想再接再厲將A332連iPad mini租出給天津航空 (GS) ，於是B-LNJ已經安排於今日22:14執飛HX8368前往天津濱海國際機場 (TSN) 上色及轉手。

其實香港航空 (HX) 機隊多毛病非今日事，有知情人士跟小編透露，日常營運有人明知飛機有問題，負責簽發的飛機工程師都被中國方面維修部職級較高的員工施壓，並指：「部機係咪都壞，簽走佢搏飛到去外站，有問題最多咪air return 」。最後於今年10/2時，B-LNN到易卜拉欣·納西爾國際機場 (MLE) 延遲大約48小時，之後每位乘客賠償餐卷及住宿，事件發酵登上香港各大報章。

而最近香港航空 (HX) 都有安排A1-A5市區穿梭巴士給員工往返訓練大樓，用車為60座巴士，根據內部文件所有出示員工證件之職員都是合資格乘車人士。可是香港航空 (HX) 員工有分化及階級觀念問題，有高級乘務長 (相等於中華航空經理職級) 員工聲稱市區穿梭巴士只安排給辦公室職員。事實上，大廈名是香港航空訓練大樓，最後有關乘務員要坐的士報到，小編同時歡迎有關乘務員私信給小編了解事件。不過可見是，就算高級乘務長都好，對公司運作一知半解，實際上以權欺壓下屬。

IG :

推

今日Air return了

港航和你塞

坐港航 = 搵命博

睇少D呢條傻鳩d文啦 成日扮識野
之前已經俾人屌過佢 唔識野係到俾錯料
仲要成日show off自己同d垃圾文筆
上次好地地講飛機 係到劇透蜘蛛俠劇情

認真 呢條K’s好偏頗 成日誇大其辭 又唔係客觀咁分析 大家睇佢啲文當咗係新聞稿咁 下下以為真 唔講以為東方上身

錯咩？

坐過佢架33V，無電視既
部機又殘又舊